\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung4: Spektraloperatoren}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung4: Spektraloperatoren}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{16.12.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Informationen über Sentinel-2A und 2B}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Band & \multicolumn{2}{c|}{Sentinel-2A} & \multicolumn{2}{c|}{Sentinel-2B} & Räumliche Auflösung (m) \\
    \cline{2-5}
     & Mittlere Wellenlänge & Bandbreite & Mittlere Wellenlänge & Bandbreite & \\
    \hline
    1 & 442,7$\mu$m & 21$\mu$m & 442,2$\mu$m & 21$\mu$m & 60m \\
    \hline
    2 & 492,4$\mu$m & 66$\mu$m & 492,1$\mu$m & 66$\mu$m & 10m \\
    \hline
    3 & 559,8$\mu$m & 36$\mu$m & 559$\mu$m & 36$\mu$m & 10m \\
    \hline
    4 & 664,6$\mu$m & 31$\mu$m & 664,9$\mu$m & 31$\mu$m & 10m \\
    \hline
    5 & 704,1$\mu$m & 15$\mu$m & 703,8$\mu$m & 16$\mu$m & 20m \\
    \hline
    6 & 740,5$\mu$m & 15$\mu$m & 739,1$\mu$m & 15$\mu$m & 20m \\
    \hline
    7 & 782,8$\mu$m & 20$\mu$m & 779,7$\mu$m & 20$\mu$m & 20m \\
    \hline
    8 & 832,8$\mu$m & 106$\mu$m & 832,9$\mu$m & 106$\mu$m & 10m \\
    \hline
    8a & 864,7$\mu$m & 21$\mu$m & 864$\mu$m & 22$\mu$m & 20m \\
    \hline
    9 & 945,1$\mu$m & 20$\mu$m & 943,2$\mu$m & 21$\mu$m & 60m \\
    \hline
    10 & 1373,5$\mu$m & 31$\mu$m & 1376,9$\mu$m & 30$\mu$m & 60m \\
    \hline
    11 & 1613,7$\mu$m & 91$\mu$m & 1610,4$\mu$m & 94$\mu$m & 20m \\
    \hline
    12 & 2202,4$\mu$m & 175$\mu$m & 2185,7$\mu$m & 185$\mu$m & 20m \\
    \hline
\end{tabular}
\newline
Quelle: \href{https://sentinel.esa.int/web/sentinel/technical-guides/sentinel-2-msi/msi-instrument}{ESA - MultiSpectral Instrument (MSI) Overview}

\section{Kanalkombination zur erkennung von Vegetation}
Um Vegetation gut erkennen zu können habe ich mich für folgende Kanalkombination entschieden:
\begin{itemize}
    \item[R:] RED [665$\mu$m]
    \item[G:] NIR [842$\mu$m]
    \item[B:] BLUE [490$\mu$m]
\end{itemize}
Entschieden für diese Abbildung habe ich mich aufgrund des NDVI, dieser verwendet ebenfalls den RED und NIR Kanal.\newline
Durch dieses Falschfarbbild erkennt man sehr gut wo sich Vegetation befindet (Siehe Abbildung \ref{002}) 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/002.jpg}
        \caption{links: Echtfarbbild, rechts: Falschfarbbild zur erkennung von Vegetation.}
        \label{002}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Grow-Methode}
Grow kann genutzt werden um benachbarte Pixel des ROI zu betrachten und sofern diese mit dem ROI übereinstimmen zu erweitern.
\newline \newline Laut ENVI-Hilfe werden nur die Kanäle für die Darstellung betrachtet, dies kann eventuell zu falschen Ergebnissen führen.
\newline \newline Durch diese Informationen ist für die erstellung einer Wolkenmaske von dieser Methode abzusehen. Sollte hingegen nur eine Wolke oder Objekt erfasst werden ist diese Methode sehr gut zu nutzen, sofern drei Kanäle ausreichend sind. 
\newline \newline In der Abbildung \ref{003} ist die ROI zu sehen, das Ergebnissen der Grow-Methode ist in Abbildung \ref{004} zu erkennen.

\section{Threshold-Methode}
Diese Methode verwendet einzelwerte oder Wertebereiche um die ROI anzupassen.
\newline \newline Diese Werte werden nicht anhand des ROI betrachtet sondern über die Gesamtfläche des Datensatzes.
\newline \newline Durch die erstellung von Regeln ist es möglich alle Kanäle eines Datensatzes zu nutzen.
\newline \newline Das Ergebnis der Threshold-Methode ist in Abbildung \ref{005} zu sehen.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/003.jpg}
        \caption{Region of Interest}
        \label{003}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.025\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/004.jpg}
        \caption{Grow}
        \label{004}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.025\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/005.jpg}
        \caption{Threshold}
        \label{005}
    \end{minipage}
\end{figure}

\newpage
\section{Verwendung des NDVI}
Die beiden Verwendeten NDVI-Gleichungen sind folgende:
\begin{align*}
    NDVI\textsubscript{V1} = \frac{NIR-RED}{NIR+RED}
\end{align*}
\begin{align*}
    NDVI\textsubscript{V2} = \frac{NIR}{NIR+RED}
\end{align*}
\begin{itemize}
    \item[NDVI\textsubscript{V1}] Wertebereich von -1 bis 1, Werte über 0 stellen Vegetation dar.
    \newline Der exakte Wertebereich beginnt bei -0,997515 und endet bei 0,999409.
    \item[NDVI\textsubscript{V2}] Wertebereich von 0 bis 1, Werte über 0,5 stellen Vegetation dar.
    \newline Der exakte Wertebereich beginnt bei 0.001242 und endet bei 0.999704
\end{itemize}
Da ENVI die Daten als Skala visualisiert sehen beide Ergebnisse auch identisch aus (Siehe Abbildung TODO)

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/006.jpg}
        \caption{links: NDVI\textsubscript{V1}, rechts NDVI\textsubscript{V2}}
        \label{006}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\end{document}